\sang{DET ER NORGE SOM ER BRA}

\begin{multicols}{2}
\spvers{
For det er nordmenn som er bra, \\
det er nordmenn som er best. \\
Alltid nordmenn som kan drikke mest \\
og spy litt på hver eneste fest. \\
}
\spvers{
0g den kjekke norske mann, \\
han vil vise hva han kan. \\
Han drar ned til sydens varme land, \\
for å vise at han er mann. \\
}
\sprefreng{
Hurra for Norge 17.mai og olje \\
og alt det derre der. HEI! \\
Dudliatten dudliatten... \\
Hurra for Norge som kjøper alt skrotet \\
svenskene har fra før. HEI! \\
Dudliatten dudliatten.. \\
Hurra for Norge som kjøper alt skrotet \\
svenskene vil bli kvitt. HEI! \\
Dudliatten dudliatten... \\
}
\spvers{
Det er Norge som er bra, \\
Det er vart klima som er best. \\
En forfrysning det er det vi lengter til \\
når sommeren er som best. \\
}
\spvers{
Vi får bare drikke vann, \\
her i dette frie land, \\
og jeg synes synd på han som prøver \\
å lage seg en dram. \\
}
\sprefreng{
Hurra for sludd og regn og snø \\
vi fryser jo spent I hjel. HEI! \\
Dudliatten dudliatten... \\
Hurra for melodi GrandPrix \\
som stadig gar like bra. HEI! \\
Dudliatten, dudliatten... \\
Hurra for Norge 17.mai og olje \\
og alt det derre der HEI! \\
Dudliatten, dudliatten... \\
}
\end{multicols}



\sang{VØMMØLSTEV}
\ikkemelodi

\vers{
I Vømmøladala der var det en gjeng, \\
hei for jussibassi, jussibassi jom. \\
Som festa og tura og ødsla med peng, \\
hei for jussibassi, jussibassi jom. \\
Finaste hompa-pompa, hompa-pompa. \\
Gjengen var fresk og glad når det klunka \\
hei for jussibassi jom \\
snart e' karskkoppen tom \\
hei for jussibassi, jussibassi jom. \\
}
