\sang{BALLADEN OM KYBERNETIKK -- \newline FAGET OG DETS UT{\OE}VERE}
\melodi{Fremgår av teksten} 
\vers{
Når vektalla blir mange og 217 setter inn, \\
da finns det dem som undersøker studieplanen sin. \\
Så hvis du avskyr kvantetall og passer deg for dem, \\
da bør kybernetikken bli ditt åndelige hjem. \\
}
\refreng{
:/: Heisan og hoppsan og fallerallera \\
vår studietid på Blindern vil visst ingen ende ta. :/: \\
}
\vers{
Så må en til å lese, det er mye å forstå \\
selv om en har hukommelse på over 1000 K. \\
Men Bjerknes klarer biffen hvis kunnskapen har hull, \\
ved å lære oss om "røksestrau" og annet tull. \\
}
\refreng{
Heisan ....... \\
}
\vers{
Nyquist lager looper, Shannon entropi, \\
mens Wiener oppfant Wiener-brød og samplingsteori. \\
Hvis "binits" korrelleres i en kode som er "Grey", \\
vil spektret bli ergodisk "in a random way". \\
}
\refreng{
Heisan: ...... \\
}
\vers{
På faglige ekskursjoner er det mye rart å se, \\
og ofte litt "festivitas" for dem som liker det. \\
Noen får for mye, så slipset sitter skakt, \\
men selv i bakrus traller de i hopsa-takt: \\
}
\refreng{
:/: Hikk-san og hoppsan og fyllerallera, \\
vår studietid på Blindern vil nok ingen ende ta! :/: \\
 \\
}
\vers{
(Spesielt for generalforsamlinger- \\
synges langsomt og med verdighet!) \\
 \\
Se hovedfagsstudentene er også kommet inn \\
der sitter de og koser seg med pilseflasken sin. \\
De drikker ikke hva-som-helst, det er no' som alle vet; \\
gratispils til feedback-sløyfens menighet! \\
 \\
}
\refreng{
Hikk-san ...... \\
 \\
}
\vers{
Omsider kom eksamen som vi har venta på, \\
men oppgave og muntligpensum er nok så som så. \\
Spørsmåla de  hagler, det er ingen "kjære mor", \\
men så! forkynner sensor de høytidelige ord: \\
 \\
}
\refreng{
:/: Heisan og hoppsan og fallerallera, \\
din studietid på Blindern, den tok slutt i dag! :/: \\
 \\
}
Osmund Fiskaa. \\

