\sang{BAMSENS FØDSELSDAG}

\noter{}{}{4}{4}{6}
\note{\qu{d}}{I}
\xbarre
\note{\qu{g}}{sko}
\note{\qu{h}}{gen}
\note{\ql{i}}{skul}
\note{\qu{g}}{le}
\xbarre
\note{\qu{f}}{væ}
\note{\qu{g}}{re}
\note{\qu{i}}{fest}
\note{\qu{f}}{hos}
\xbarre
\note{\qu{e}}{Bam}
\note{\qu{f}}{se-}
\note{\qu{g}}{far}
\note{\qu{e}}{i}
\xbarre
\note{\hu{d}}{li-}
\note{\qu{b}}{a,}
\note{\ds}{}
\note{\cu{d}}{for}
\barre
\note{\qu{c}}{Bam}
\note{\qu{d}}{se}
\note{\qu{e}}{fyl-}
\note{\qu{c}}{ler}
\xbarre
\note{\qu{b}}{fem-}
\note{\qu{d}}{ti}
\note{\qu{g}}{år}
\note{\qu{f}}{om-}
\xbarre
\note{\qu{e}}{trent}
\note{\qu{f}}{på}
\note{\qu{g}}{den}
\note{\qu{e}}{ne}
\xbarre
\note{\hu{h}}{ti-}
\note{\hu{d}}{a.}
\sluttnoter

\vers{
I skogen skulle være fest hos Bamsefar i lia \\
for Bamsen fyller femti år omtrent på denne tia. \\
Gamle snille Bamsen vår fyller femti år i år. \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Og ugla fløy fra tre til tre og ropte hele natten \\
i morgen skal det være fest hos Bamsen klokken atten. \\
Bamse, Bamse, Bamse bra, fødselsdag skal Bamse ha, \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Og reven skulle skaffe kjøtt og være kokemester \\
og bake brød og lage mat til femogtjue gjester. \\
Det skal nok bli Bamselag på den store Bamsedag, \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Og reven dro til bondens gård på sine raske føtter. \\
Og hentet åtte høner og en sekk med gulerøtter. \\
Bamse, Bamse, Bamse grå, stekemat skal Bamse få. \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Og dagen kom med fuglesang det var et helt orkester. \\
Og Bamsen gikk og hilste pent på alle sine gjester. \\
Bamsefar, goddag, goddag det er Bamses dag i dag, \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Og harepus og frua hadde med seg fire krukker. \\
Og det var blåbærsyltetøy med mye deilig sukker. \\
Bamse, Bamse, Bamse har alltid vært en Bamse-kar, \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Av musene fikk Bamsefar en kjærlighet på pinne. \\
Den kan du slikke på til våren mens du ligger inne. \\
Den skal onkel Bamse ha, Den vil smake veldig bra, \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Den store elgen reiste seg og ristet litt på hamsen. \\
Og holdt en vakker tale for den snille gamle Bamsen. \\
"Kjære gamle Bamsen vår du er femti år i år \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar". \\
}
\vers{
Og alle dyra klappet for den veldig fine talen. \\
Og reven gråt en tåre som den tørket bort med halen. \\
Bamse, Bamse, Bamsefar, alltid vært en Bamse-kar. \\
Hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
\vers{
Men så sa vesle harepus: "Se Bamsen våres sover." \\
Da skjønte alle dyrene at nå var festen over. \\
Bamse, Bamse, Bamse grå, tusen tusen takk for nå, \\
hei hurra for Bamsefar som er så snill og rar. \\
}
