\sang{EN BAYER I HÅNDEN}
\ikkemelodi

\vers{
Jeg er født med en bayer i hånden, \\
sådan har jeg tenkt meg at jeg også ville dø - \\
Jeg drikker øl til jeg oppgiver ånden, \\
la døden komme langsomt av seg selv - pø om pø - \\
Men akkurat nå føler jeg meg rask og sund - \\
Helt i fra vuggen så suttet jeg på flasken, \\
jeg var atten før jeg fikk et bryst i min munn: \\
}
\refreng{
Jeg er født med en bayer i hånden, \\
sådan har jeg tenkt meg at jeg også ville dø. \\
Jeg drikker øl til jeg oppgiver ånden, \\
la døden komme langsomt av seg selv - pø om pø - \\
}
\vers{
I en kupe på expressen til Bergen, \\
sitter det en pikelill og piken vinder garn - \\
overfor henne der sitter det en herre, \\
han si'r hun er den fjerde han har sett er med et barn - \\
Gud, hviner piken, hvem si'r jeg er gravid? \\
Rolig, si'r mannen, vi rekker nok det hele, \\
vi er først i Bergen om en halv times tid - \\
}
\refreng{Jeg er...\\}
\vers{
Den gamle soldat fikk et ben skutt av i krigen, \\
så kom han på sykehus et år det stakkars kre - \\
etter en tid kom de fram med målebåndet, \\
så fikk han et splitter nytt av ekte eketre - \\
Mannen så stolt på sitt nye ben og tenkte: \\
Aj, så fantastisk , det beste ben jeg eier, \\
får jeg en åreknute høvler jeg den av - \\
}
\refreng{Jeg er...\\}
\vers{
Når jeg er død og er puttet ned i graven, \\
ja, da vil jeg håpe mine negler de vil gro - \\
Så vil jeg grave meg en gang under haven \\
hen til den nærmeste lendeveiskro - \\
Der vil jeg kjøpe en bayer eller to, \\
så vil jeg grave meg tilbake til graven, \\
der vil jeg nyte den i fred og i ro - \\
}
\refreng{Jeg er...\\}


\sang{GAMLE VENNER}
\melodi{Glade enke} 
\begin{multicols}{3}
\spvers{
Gamle venner \\
halsen brenner \\
ØL - ØL - ØL. \\
Hviken veske \\
kan oss leske? \\
ØL - ØL - ØL. \\
Er vår sang enn ikke \\
ren og klar som sølv, \\
la oss drikke, \\
la oss drikke, \\
ØL - ØL - ØL. \\
}
\spvers{
Hansens enke \\
nektet skjenke \\
ØL - ØL - ØL. \\
Hansen mukket \\
ei, men sukket \\
ØL - ØL - ØL. \\
Nu er Hansen borte, \\
ble spist opp av møll. \\
Husk moralen: \\
sjenk gemalen \\
ØL - ØL - ØL. \\
}

\spvers{
La oss feste \\
med det beste \\
ØL - ØL - ØL. \\
Se det skummer \\
kjeller'n rommer \\
ØL - ØL - ØL. \\
Bamsen har sin binne, \\
hoppen har sitt føll. \\
Norges sønner \\
de har tønner \\
ØL - ØL - ØL. \\
}
\end{multicols}
