\sang{DU SKA FÅ EN TID I MÅRA}
\melodi{Du ska få en dag i måra}
\noter{}{}{6}{3}{2}
\note{\ccu h}{Det}
\xbarre
\note{\cup g}{var}
\note{\ccu {^f}}{en}
\note{\cup e}{li -}
\note{\ccu d}{ten}
%\note{\cup {^c}\Ilegl 1b \tleg 1}{I -}
\note{\cup {^c}}{I  -}
\note{\ccu h}{N  -}
\note{\cup g}{stud.}
\note{\ccu e}{som}
\xbarre
\NOte{\cup d}{græt}
\NOte{\ccu {^f}}{og}
\NOte{\cup {^c}}{var}
\NOte{\ccu {^f}}{så}
\NOte{\cu b}{lei}
\note{\ds}{}
\NOte{\ccu h}{Hain}
\barre
\NOte{\cup g}{skul -}
\NOte{\ccu {^f}}{le}
\NOte{\cup e}{prog -}
\NOte{\ccu d}{ram -}
\NOte{\cup {^c}}{me  -}
\NOte{\ccu h}{re}
\NOte{\cup g}{litt}
\NOte{\ccu e}{men}
\xbarre
\NOte{\cup d}{sun  -}
\NOte{\ccu {^f}}{en}
\NOte{\cup i}{hain}
\NOte{\ccu {^j}}{sa}
\NOte{\cu h}{nei} \hspace*{-2mm}
\NOte{\ds}{}\hspace*{-2mm}
\sluttnoter
\vspace*{-0.3cm}
\vers{
Det var en liten IN-stud. som græt og var så lei. \\
Hæin skulle programmere litt, men sun-en hæin sa nei. \\
Hæin sletta hele filen, det var tufsete og dumt, \\
men så brukte hæin jo Emacs i et vindu som var tomt. \\
}
\refreng{
Du ska få eit gløtt i måra i eit vindu som du får \\
av X-servar med klientane tel. \\
Og da kæin du rette oppat alle feil i frå i går, \\
og da får du det så godt i måra kveld. \\
Og om du itte greier det, og alt er like trist, \\
så ska du høre vakta over terminal'n som sist: \\
Du ska få en tid i måra som rein og ubrukt står \\
med data-ark og terminaler tel. \\
}
\vers{
Og så var fristen ute, og hæin gikk og var så lei. \\
Hæin hadde ei fått kjørt det, som han trudde; i en fei. \\
Og hæin græt i Abels kjeller, "detti blir min end of file" \\
Men så kom det fram på skjermen, hadde feila litt på WHILE \\
}
\refreng{Du ska...\\}
\vers{
Og nå tar gutten hovedfag og gjør som de gjør mest. \\
Med småkurs oppå Blinderen, der ingen kan få lest. \\
Og hæin syns det blir for lite gjort og streve titt og trutt, \\
og trøste seg med disken B når diskA blir for stutt. \\
}
\refreng{du ska...\\}
