\sang{FLICKAN I HAVANNA}
\melodi{Flickan i Havanna}\

\noter{3}{4}{3}{4}{5}
\note{\cup f}{Flic -}
\note{\ccu g}{kan}
\note{\qu h}{i}
\note{\qu h}{Ha -}
\xbarre
\note{\cu g\Ilegl 1l \tleg 1}{va -}
\note{\cu h}{-}
\note{\hl i}{na,}
\xbarre
\note{\cup e}{hon}
\note{\ccu f}{har}
\note{\qu g}{in -}
\note{\qu g}{ga}
\xbarre
\note{\cu f}{peng -}
\note{\cu g}{gar}
\note{\hu h}{kvar,}
\barre
\note{\cup f}{sit -}
\note{\ccu g}{ter}
\note{\qu h}{i}
\note{\qu h}{ett}
\xbarre
\note{\cu g}{føn --}
\note{\ccu h}{--}
\note{\hl i}{ster}
\xbarre
\note{\cup e}{vin --}
\note{\ccu f}{kar}
\note{\qu g}{åt}
\note{\qu h}{en}
\xbarre
\note{\hu f}{karl}
\note{\qp}{}
\sluttnoter

\begin{multicols}{2}
\spvers{
Flickan i havanna, hon har inga pengar kvar, \\
sitter i et fønster, vinkar åt en karl. \\
Kom, du glade sjømatros! \\
Du ska få va min røda ros! \\
Jag er vacker! du er ung! \\
Sjung, av hjertat, sjung! \\
}
\spvers{
Flickan i havanna stenger dørrn av cedertre. \\
Sjømannen er inne, flickan på hans kne. \\
Vill du bli mitt hjertas kung? \\
Har du pengar i din pung? \\
Jag er vacker! du er ung! \\
Sjung, av hjertat, sjung! \\
}
\spvers{
Flickan i havanna hører då en sjømans røst: \\
Pengar har jag inga, men en sak till trøst. \\
Och utur sin jacka blå \\
tager han det hon skal få. \\
Du er vacker! jag er ung! \\
Sjung, av hjertat, sjung! \\
}
\spvers{
Flickan i havanna skådar då med tjusad blick \\
ringen med rubiner som hon genast fick. \\
Ringen kostar femton pund! \\
Stanna du - en liten stund! \\
Jag er vacker! du er ung! \\
Sjung, av hjertat, sjung! \\
}
\end{multicols}
\sentrvers{
Flickan i havanna hon har inga pengar kvar, \\
sitter i et fønster, vinkar åt en karl. \\
Handen prydas av en ring \\
och kring barmen crepe de chine. \\
Jag er vacker! Jag er ung! \\
Sjung, av hjertat, sjung! \\
}
