\sang{GRAVERNE}
\noter{6}{8}{3}{4}{6}
\note{\cu{d}}{}
\xbarre
\note{\qu{g}}{}
\note{\cu{^f}}{}
\note{\qu{e}}{}
\note{\cup{^f} }{}
\xbarre
\note{\qu{g} }{}
\note{\cu{^f}}{}
\note{\qu{e}}{}
\note{\cu{^f}}{}
\xbarre
\note{\qu{g}}{}
\note{\cu{^f}}{}
\note{\qu{e}}{}
\note{\cu{^f}}{}
\xbarre
\note{\qup{g}}{}
\note{\qu{g}\Ilegl 1e\tleg 1 }{}
\note{\cu{h}}{}
\barre
\note{\ql{i}}{}
\note{\cl{i}}{}
\note{\ql{i}}{}
\note{\cl{i}}{}
\xbarre
\note{\ql{j}}{}
\note{\cl{i}}{}
\note{\qu{h}}{}
\note{\cu{g}}{}
\xbarre
\note{\hup{'a}}{}
\xbarre
\note{\qup{h}}{}
\note{\qp}{}
\note{\cl{k}}{}
\barre
\note{\ql{i}}{}
\note{\cl{i}}{}
\note{\ql{i}}{}
\note{\cl{i}}{}
\xbarre
\note{\qu{g}}{}
\note{\cu{g}}{}
\note{\qu{g}}{}
\note{\cu{g}}{}
\xbarre
\note{\qu{g}}{}
\note{\cu{g}}{}
\note{\qu{^f}}{}
\note{\cu{e}}{}
\xbarre
\note{\qup{d}}{}
\note{\qu{d}}{}
\note{\cu{d}}{}
\xbarre
\note{\qu{e}}{}
\note{\cu{e}}{}
\note{\cu{d}}{}
\note{\ds}{}
\hspace{-2mm}\note{\cu{d}}{}
\barre
\note{\qu{e}}{}
\note{\cu{e}}{}
\note{\cu{d}}{}
\note{\ds}{}
\note{\cu{d}}{}
\xbarre
\note{\qu{g}}{}
\note{\cu{g}}{}
\note{\qu{h}}{}
\note{\cu{^f}}{}
\xbarre
\note{\qup{g}}{}
\note{\qu{g}}{}
\note{\ds}{}
%\xbarre
\sluttnoter
\begin{multicols}{2}
\spvers{
Det er en gammel kirkegård \\
hvor gravene står tett, \\
men ennu er det plass til mange fler. \\
Vi ser med lengsel på hver sjel \\
som er blitt blek og trett. \\
Vi vil ha mer, vi vil ha fler, \\
som vi kan grave ned. \\
}
\sprefreng{
Og øl og dram og øl og dram \\
Og øl og dram og øl og dram \\
\\
\\
\\
}
\spvers{
Vi har en gammel Daimler Bentz \\
med silkesort komfort \\
og søtlig tung kremeringskarakter. \\
Den kjører vi i femte gear \\
hjem til vår kirkegård, \\
med stadig fler, og fler og fler, \\
som vi kan grave ned. \\
}
\sprefreng{
:/: Og øl ... :/: \\
}

\newpage

\spvers{
Ved middagstid vi går en tur \\
blandt parkens høye trær. \\
Det gleder oss å høre barn som ler. \\
Et lite syrlig drops \\
med arsenikk til hver især. \\
Vi byr dem fler og står og ser \\
på at de svelger ned. \\
}
\sprefreng{
:/: Og øl ... :/: \\
}
\spvers{
En tidsinnstillet bombe sprang \\
og flyet styrtet ned. \\
Vi stod der med vår Daimler like ved. \\
Titanic ble for oss suksess, \\
vi lå med båt i le, \\
og dukket ned og hentet fler \\
og grov dem alle ned. \\
}
\sprefreng{
:/: Og øl ... :/: \\
}
\spvers{
En stor del av vårt klientell \\
forspiser seg på fett. \\
Og intet er mer gledelig enn det. \\
En kiste til en profitør \\
som ble så alt for mett, \\
får gullbeslag og rosa polster \\
før den senkes ned. \\
}
\sprefreng{
:/: Og øl ... :/: \\
}
\spvers{
Et Hiroshima om igjen \\
det venter vi nå på. \\
Vi ser på og vi lar det bare skje. \\
Vi skal ikke beklage oss \\
så lenge vi kan få, \\
et lite stykke jord igjen \\
som vi får grave på. \\
}
\sprefreng{
:/: Og øl ... :/: \\
}
\end{multicols}


\sang{ØL AV RETTE SLAGET}
\melodi{Kjerringa med staven}
\begin{multicols}{2}
\spvers{
Øl av rette slaget \\
har vi nå fått laget: \\
Åtte potter sol og fire merker dugg, \\
bølgeskum på toppen, fine, lette fnugg \\
- øl av rette slaget. \\
}% \\
\spvers{
Ølet vårt er herlig, \\
drikk det pent og kjærlig! \\
Åtte potter helse, fire merker smil, \\
den som har vært tørst er aldri mer i tvil: \\
Ølet vårt er herlig. \\
}%\\
\end{multicols}



