\sang{HOVEDØEN}

\noter{4}{4}{4}{4}{5}
\small
\samnoteu{d}{_e}{1}{\small Inn - o -}
\note{\qu f}{ver}
\samnoteu{g}{h}{1}{fjor - den}
\note{\qu i}{en}
\barre
\note{\qu f}{sne -}
\note{\qu f}{kke}
\note{\hu f}{gled,}
\barre
\note{\qu d}{akk,}
\note{\qu b}{hvor}
\note{\qu c}{ti -}
\samnoteu{b}{a}{-1}{me - ne}
\barre
\note{\wh b}{flyr!}
%\barre
%\samnoteu{d}{_e}{1}{Ba  --  ken  --}
%\note{\qu f}{om}
%\samnoteu{g}{h}{1}{å  --  sen}
%\note{\qu i}{gikk}
%\barre
%\note{\qu f}{so  --}
%\note{\qu f}{len}
%\note{\hu f}{ned}
%\barre
%\samnoteu{c}{f}{4}{da -- vi}
%\samnoteu{g}{h}{1}{kom til}
%\note{\qu g}{Dy --}
%\note{\qu c}{na}
%\barre
%\note{\wh f}{fyr.}
\sluttnoter
\normalsize

\vers{
Innover fjorden en snekke gled, \\
akk, hvor timene flyr. \\
Bakenom åsen gikk solen ned \\
da vi kom til Dyna fyr. \\
Været er så vakkert sa Johan, \\
skal vi gå i land? \\
Så gikk vi en deilig sommernatt i land på Hovedøen. \\
Vi fant oss en vakker knatt og satt og så utover sjøen, \\
småfugler sang i busk og kratt så jeg ble nesten matt. \\
Det hender så mangt på Hovedøen en midtsommernatt. \\
}
\vers{
Timevis satt vi der hånd i hånd \\
og han sa så mye pent, \\
om at vi knyttet et elskovsbånd \\
slik var det iall fall ment. \\
Og jeg var så ung og dum enda \\
trodde alt han sa. \\
Det var slik en deilig sommernatt på gamle Hovedøen, \\
og Gud vet hvor lenge slik vi satt og så utover sjøen. \\
Småfugler sang i busk og kratt så jeg ble rent betatt. \\
Det hender så mangt på Hovedøen en midtsommernatt. \\
}
\vers{
Kjærlighets lykke kan gå i knas \\
elskovsild bli til is. \\
Tenk at vår herlige lystseilas \\
endte med totalt forlis. \\
Derfor ber og råder jeg enhver \\
pike fra fjern og nær. \\
Gå aldri en deilig sommernatt i land på Hovedøen. \\
Sitt aldri forelsket og betatt og se utover sjøen. \\
Sky alt som heter busk og kratt og husk for allting at \\
det hender så mangt på Hovedøen en midtsommernatt. \\
}
