\sang{THE JOTUNHEIMEN JITTERBUG}
\noter{3}{4}{4}{4}{4}
\note{\cu b}{Hu}
\xbarre
\NOte{\ibu{1}{e}{1}\qhp{1}{e}\tbbu{1}\tbu{1}\qh{1}{f}}
{\hspace*{-2mm}hei!  \hspace*{2mm}kor} 
\hspace*{-4mm}
\note{\qu g}{er}
\NOte{\ibu{1}{f}{-1}\qhp{1}{f}\tbbu{1}\tbu{1}\qh{1}{e}}{det - vel} 
\hspace*{-5mm}
\xbarre
\NOte{\ibu{1}{f}{-1}\qhp{1}{f}\tbbu{1}\tbu{1}\qh{1}{^d}}
{\hspace*{-2mm}friskt - og} 
\hspace*{-4mm}
\note{\qu b}{lett}
\NOte{\ibu{1}{d}{-1}\qhp{1}{d}\tbbu{1}\tbu{1}\qh{1}{b}}{upp - på} 
\hspace*{-5mm}
\xbarre
\note{\qu e}{fjell -}
\note{\qu e}{et}
\NOte{\ibu{1}{d}{-1}\qhp{1}{^d}\tbbu{1}\tbu{1}\qh{1}{b}}{upp - på} 
\hspace*{-5mm}
\xbarre
\note{\qu e}{fjell -}
\note{\qu e}{et}
\note{\ds}{}
\sluttnoter

\begin{multicols}{2}
\spvers{
Hu hei! kor er det vel friskt og lett \\
uppå fjellet, uppå fjellet! \\
Her humpar bussen så gjørma skvett \\
alle stelle over fjellet. \\
Frå Gjendeosen til vest i Sogn, \\
det tek ein times tid med folkevogn \\
over fjellet, over fjellet. \\
}
\spvers{
Her legg dei veiene tett i tett. \\
Kor det smell'e! Å, det skrell'e! \\
Det er eit eventyr rett og slett: \\
elle melle! vekk med fjellet! \\
Bør Børson røskar i gras og lyng, \\
og bunadkledde små budeier syng: \\
what a feller! what a feller! \\
}
\spvers{
Sjå ljosreklamen på Semmelfjell. \\
På eit stelle høgt i hellet \\
der ligg the high-class Pier Gint Hotel, \\
der dei spelle heile kveldet. \\
"Kom upp, kom upp frå den tronge dal." \\
Øss ha ein drusteleg dansesal \\
på hotellet oppi fjellet. \\
}
\spvers{
Frå dalen stryk både fark og fut \\
opp i fjellet, opp i fjellet, \\
og spring som piccolo og grindagut \\
for hotellet oppi fjellet. \\
I resepsjonen sit Børson sjøl \\
og sel prospektkort av den siste døl \\
oppi fjellet, oppi fjellet. \\
}
\spvers{
Her er det slutt på det gamle grå \\
seterstellet oppi fjellet. \\
Her får du cottage cheese og schnitzel og \\
frikadelle a la Telle. \\
Og blir du tyrst drikk du fransk Martel, \\
for vatnet går inn i ein krafttunnel \\
gjennom fjellet, gjennom fjellet. \\
}
\spvers{
Kom opp og sjå på Anitras dans \\
av ei elle-vill mamselle \\
med nylonslør og med blomekrans. \\
For ei kjelle! Ah, qu'elle est belle! \\
Og når ho kastar det siste plagg \\
i jive and Jotunheimen jitterbug, \\
dægger'n smelle, for ei snelle! \\
}

\end{multicols}

\sentrvers{
Og når så soli til kvile gjeng \\
attum fjellet, attum fjellet, \\
då sig du djupt i din mjuke seng \\
på hotellet oppi fjellet, \\
og køyrer neste dag frisk og fin \\
i søte angar av ein dyr bensin \\
heim frå fjellet, heim frå fjellet. \\
}


