\sang{KAGGA}
\melodi{Huttetuttetei}

%\noter{}{}{4}{3}{3}
%\note{\lsh m}{}
%\note{\qu d}{}
%\xbarre
%\note{\cu b}{}
%\note{\cu d}{}
%\note{\cu d}{}
%\note{\cu d}{}
%\note{\cu d}{}
%\note{\cu d}{}
%\note{\ds}{}
%\note{\cu d}{}
%\xbarre
%\note{\cu c}{}
%\note{\cu e}{}
%\note{\cu e}{}
%\note{\cu e}{}
%\note{\qup e}{}
%\note{\cu g}{}
%\xbarre
%\note{\cu f}{}
%\note{\cu f}{}
%\note{\cu f}{}
%\note{\cu f}{}
%\note{\cu f}{}
%\note{\cu f}{}
%\note{\ds}{}
%\note{\cu e}{}
%\sluttnoter
\vers{
Og Kagga lå i kjeller'n, og Kagga den ar full \\
så kom e'lita lerke og hakka seg et hull, \\
og dråppene de rullet, til slutt det ble en dam, \\
og lerka så sitt snitt til å få en liten dram. \\
}
\refreng{
En dram, sånn dann og wann, den tar vi alle mann. \\
En skål for lita lerke som kaggehullet fann. \\
Den tar vi alle mann! \\
}
\vers{
Og Kagga lå i kjeller'n og Kagga den var full, \\
og lerka gikk til alka og hvisket om et hull. \\
Og alka dro på smilen og sa: "En dram er go', \\
jeg følger deg til kjeller'n, men jeg må minst ha to." \\
}
\refreng{
En dram ... \\
}
\vers{
Og Kagga lå i kjeller'n og Kagga den var full, \\
og alka gikk til grisen: Jeg vet et lite hull - \\
bli med meg ned i kjeller'n og ta en dram du me'. \\
Ja vel, sa fyllesvinet, men jeg må minst ha tre. \\
}
\refreng{
En dram ... \\
}
\vers{
Og Kagga lå i kjeller'n og Kagga den var full, \\
og grisen gikk tl bøtta og vrøvlet om et hull. \\
Og fyllebøtta gliste, men sa i parentes: \\
En fyllebøttes drammer noters må i snes. \\
}
\refreng{
En dram ... \\
}
\vers{
Og Kagga lå i kjeller'n og var fremdeles full, \\
og dråpene de rullet ut av det lille hull, \\
sudenten luktet lunta og så seg varlig om, - \\
så lettet han på Kagga, og da ble Kagga tom. \\
}
\refreng{
En dram ... \\
}
