\sang{LEVE INFORMATIKKEN}
\melodi{Kalinka}
\noter{2}{4}{2}{4}{2}
\NOTe{\pointdorgue 8\qu h}{Leve}
\xbarre
\NOTe{\qu g}{New}
\samnoteu{e}{f}{1}{ton,-von}
\xbarre
\NOTe{\qu g}{Neu -}
\samnoteu{e}{f}{1}{mann og}
\xbarre
\NOTe{\qu g}{Tur  --}
\samnoteu{f}{e}{-1}{ing og}
\barre
\note{\qu d}{Knuth!}
\samnoteu{h}{h}{0}{Le -- ve}
\xbarre
\samnoteu{g}{f}{-1}{Sh -- an}
\samnoteu{e}{f}{1}{non og}
\xbarre
\note{\qu g}{Wie --}
\samnoteu{e}{f}{-1}{ner og}
\xbarre
\note{\qu g}{Kal --}
\samnoteu{f}{e}{-1}{man og}
\note{\qu d}{Gauss!}
\sluttnoter

\vers{
Leve informatikken \\
Den ække matte og fysikk \\
Lenker som bandt så hardt vårt store fag \\
Hyll, fagidd-joter, våre ledere! \\
}
\vers{
Leve Newton, von Neumann og Turing og Knuth! \\
Leve Shannon og Wiener og Kalman og Gauss! \\
Leve Dijkstra, McCarty og Hopper og Hoare, \\
Runge-Kutta, Henrici, de Boor, Tsjebysjeff! \\
}
\vers{
Hullkort-maskin for pionérer,\\
Skrive-terminal som generérer,\\
Nå vil vi minnes det som en gang var,\\
den gang vi sang i gledesrus:}
\vers{
Leve DEC-10 og Mycro, Nord-10 og Nord-12. \\
Leve Univac og Eniac og Illiac, Balrog! \\
Leve Cyber og Burroughs, Amdahl, IBM, \\
Wegematic og Nusse og CD og MIX! \\
}
\vers{
Puncher og skrivere skranglet \\
Skjermer hadde ikke samme mangler \\
Så la oss hylle terminalene \\
Det er som vi aldri hadde andre enn dem: \\
}
\vers{
Leve Tandberg, Tektronix, Dec-scope, Infoton! \\
Leve Beehive og Silent, Display, Teletype! \\
Leve Alnabru, Diablo, Titt-titt, Linjegods! \\
Leve Tandberg, og Tandberg og Tandberg, Tandberg! \\
}
\vers{Nå har vi X-terminaler,\\
Mac-er som synger og taler,\\
Skriker til maskinen, men får ikke svar,\\
Hyll, fagidd-jotter, så maskinene!\\}
\vers{
Leve Sun-er og SPARC-er og DECstation, Mac,\\
Leve Tandberg og Quadra, Atari og Next,\\
Leve Indy og SE og Convex og Vax,\\
og en PC, Toshiba, DEC-20 og Perq\\}
\vers{
Taster i vei på mitt manus,\\
Word eller Frame eller Cranus,\\
Nettverk' er nede, så nå gir jeg opp,\\
Disken er full og min tanke tom\\
}
\vers{
Leve Unix og Simula og Emacs og X,\\
Leve \LaTeX og Beta og Emacs og C,\\
Leve QWERTY og WYSIWYG og Emacs og \TeX,\\
og ESCAPE eller mus med et klikk, og klikk-klikk\\}
\vers{
Fest på informatikken \\
Dosent og student vanker sammen \\
Det er ikke hver dag vi har tid til slikt \\
Men la nå dette bli en tradisjon \\
}
\vers{
Leve Madsen og Hurlen og Lyche og Dahl! \\
Leve Spurkland og Reenskaug og Nygaard og Maus! \\
Leve Winther og Bjerknes og Hisdal, Wang! \\
Leve Hesjedal og Kirkerud og \\
OLE JOHAN !!!!!!! \\
}

