\sang{MELLOM MATTE OG FYSIKKEN}

\melodi{Tyven, tyven}
\noter{2}{4}{4}{3}{2}
\note{\cu d}{Mel  --}
\note{\cu g}{lom}
\note{\cu g}{mat  --}
\note{\cu g}{te}
\xbarre
\note{\cu {^f}}{og}
\note{\cu e}{fys  --}
\note{\cu e}{ikk  --}
\note{\cu e}{en}
\xbarre
\note{\cu d}{Cyb  --}
\note{\cu {^f}}{kor  --}
\note{\cu h}{et}
\note{\cl j}{det}
\xbarre
\note{\cl i}{fant}
\note{\cu h}{seg}
\note{\qu g}{selv}
\sluttnoter

\begin{multicols}{2}
\spvers{
Mellom matte og fysikken \\
Cybkoret det fant seg selv \\
Mange rare sjeler sangen \\
Tenker som sin beste venn. \\
Vi er samlet nå, for å høre på \\
Hyllesten vi så absolutt bør få. \\
}
\spvers{
Om du er litt teknologisk \\
Vi har no' å gi til deg. \\
Hvis du liker bits og diskets \\
teletype og Twinings te. \\
{ \it (Lipton viskes i bakgrunnen) }\\
Fagets idioti, ti det dyrker vi \\
Kom nå derfor på, våre møter små. \\
}
\spvers{
Kyber det betyr en "rormann", \\
står det i et oppslagsverk. \\
Faget handler om å styre \\
Verden slik vi tror den er. \\
Vi vil styre den, la oss lede den \\
Bruke feedback'en, sløyfer og Kalman. \\
(La oss føre den ut i ulykken, \\
bruke feedbacken, sløyfer og Kalman). \\
}
\spvers{
Formannen han heter Sve-in \\
Cyben er hans hovedfag \\
Han er ikke lenger leder, \\
Vi har fått en ny idag. \\
Han vi ønske vil, hell og lykke til \\
Håper han er gla' for da går allting bra. \\
}
\end{multicols}
\sentrvers{I et slikt et stort et selskab \\
må vi ha en økonom. \\
Erik han jo passer kassa \\
sørger for at alt går bra (ha-ha-ha). \\
Deler ut en sum, liten, stor og rund. \\
Kaos og konkurs, øl og Akkevitt. \\
}
