\sang{ØL ER BÅDE MAT OG DRIKKE}
\melodi{Tyven, tyven}
\noter{2}{4}{4}{2}{2}
\note{\cu d}{Øl}
\note{\cu g}{er}
\note{\cu g}{bå --}
\note{\cu g}{de}
\xbarre
\note{\cu {^f}}{mat}
\note{\cu e}{og}
\note{\cu e}{drik --}
\note{\cu e}{ke,}
\xbarre
\note{\cu d}{nek --}
\note{\cu {^f}}{tar}
\note{\cu h}{og}
\note{\cl j}{am --}
\xbarre
\note{\cl i}{bro --}
\note{\cu h}{si --}
\note{\qu g}{a}
\setrightrepeat
%\xbarre
%\note{\ql i}{Øl}
%\note{\qu g}{er}
%\xbarre
%\note{\cu h}{godt}
%\note{\cl i}{å}
%\note{\ql j}{ha,}
%\xbarre
%\note{\qu h}{gjør}
%\note{\qu {^f}}{deg}
%\xbarre
%\note{\cu g}{sterk}
%\note{\cl i}{og}
%\note{\ql k}{glad ...}
\sluttnoter

\vers{
Øl er både mat og drikke - nektar og ambrosia. - \\
Uten duger helten ikke, øl er derfor godt å ha, \\
øl er godt å ha, gjør deg sterk og glad \\
løft ditt glass og drikk det er en gammel skikk. \\
}
\vers{
Og når ølet ut er drukket fyller vi vårt glass på ny. \\
Inntil tørsten vel er slukket kan man intet bedre by, \\
intet bedre by, ølet har sitt ry \\
løft ditt glass og drikk det er en gammel skikk. \\
}
\vspace{1cm}
\melodi{ Riss-Rass fillebom, bom, bom}
\noter{2}{4}{4}{3}{2}
\note{\ql k}{Riss--}
\note{\hspace{-3mm}\cu h}{\hspace{-3mm}rass}
\note{\ccl i}{fil--}
\note{\ccu h}{lle--}
\xbarre
\note{\cu {^f}}{bom,}
\note{\cu {^f}}{bom,}
\note{\cu {^f}}{bom,}
\note{\ccu g}{vil}
\note{\cu {^f}}{du}
\xbarre
\note{\cu e}{væ--}
\note{\cu e}{re}
\note{\cu e}{med}
\note{\ccu {^f}}{så}
\note{\ccu e}{- å}
\xbarre
\note{\hspace{-3mm}\cu d}{\hspace{-3mm}kom,}
\note{\hspace{-3mm}\cu {^f}}{\hspace{-3mm}kom,}
\note{\hspace{-3mm}\cu h}{\hspace{-3mm}kom,}
\hspace{-3mm}\sluttnoter


\vers{
:/:Riss-rass fillebom, bom, bom, \\
vil du være med så kom, kom, kom. :/: \\
Gråt ei min venn, for halvan kommer nok igjen, \\
en ters så lur nå venter på sin tur. \\
Og selv om du får morrahikken, \\
slutt ei med den pene skikken. \\
Mange sier:"Stygge drikken." Leve tersen lell. \\
}
\newpage
\melodi{Nisser og dverge}
\sentrvers{
Glasset på bordet, \\
venter på ordet, \\
helan skal tømmes \\
og gi oss humør. \\
Og mens vi synger \\
muntre i klynger \\
jager vi stivhet \\
og surhet på dør. \\
\\
}
%\vspace{1cm}

\melodi{Tyven, tyven}
\noter{2}{4}{4}{2}{2}
\note{\cu d}{Hei}
\note{\cu g}{for}
\note{\cu g}{he --}
\note{\cu g}{lan,}
\xbarre
\note{\cu {^f}}{hal --}
\note{\cu e}{van,}
\note{\cu e}{kvar --}
\note{\cu e}{ten,}
\xbarre
\note{\cu d}{de}
\note{\cu {^f}}{må}
\note{\cu h}{til}
\note{\cl j}{om}
\xbarre
\note{\cl i}{det}
\note{\cu h}{skal}
\note{\qu g}{gå}
%\setrightrepeat
%\xbarre
\sluttnoter
\vers{
Hei for helan, halvan, kvarten, de må til om det skal gå. \\
Men en kvint forhøyer farten, øl og pølser likeså. \\
Skål for slik en dram, for det lette vann. \\
Skål, ja skål hver mann for alt som drikkes kan. \\
\\
}

%\vspace{0.5cm}
\melodi{Glade enke}
\vers{
Alle gjester som nu fester her i kvell, \\
etiketten sur og gretten si'r farvel. \\
Nu skal halvan vandre helans trange veg, \\
så de med hverandre fryder deg og meg. \\
\\
}
%\vspace{0.5cm}
\melodi{Tordenskjold}
\noter{2}{4}{4}{2}{3}
\note{\cu {_e}}{Al --}
\note{\cu {_h}}{le}
\note{\cup {_h}}{go --}
\note{\ccl {_i}}{de}
\xbarre
\note{\cu {_h}}{ting}
\note{\cu g}{er}
\note{\qu g}{tre}
\xbarre
\note{\cu f}{der --}
\note{\cu f}{for}
\note{\cup f}{tar}
\note{\ccu g}{vi}
\xbarre
\note{\cu f}{ter --}
\note{\cu {_e}}{sen}
\note{\qu {_e}}{med}
%\xbarre
%\note{\cu {_e}}{de}
%\note{\cl j}{første}
%\note{\clp j}{to}
%\note{\ccl {_k}}{jo}
%\xbarre
%\note{\cl j}{be --}
%\note{\cl {_i}}{na}
%\note{\ql {_k}}{får}
%\xbarre
%\note{\cl {_i}}{tenk}
%\note{\cu {_h}}{deg}
%\note{\cu g}{så}
%\note{\cu {_e}}{hvor}
%\xbarre
%\note{\cu f}{rest --}
%\note{\cu g}{en}
%\note{\cu {_h}}{går.}
%\xbarre
\sluttnoter
\vers{
Alle gode ting er tre, \\
derfor tar vi tersen med, \\
de første to jo bena får, \\
tenk deg så hvor resten går. \\
}
\newpage
\melodi{Dei vil alltid klaga og kyta}
\noter{}{}{4}{3}{2}
\note{\cup g}{Vi}
\note{\ccu h}{vil}
\xbarre
\note{\ql i}{al --}
\note{\ql i}{dri}
\note{\ql j}{kla --}
\note{\clp i}{ga}
\note{\ccl h}{og}
\xbarre
\note{\hu g}{sy --}
\note{\qu d}{ta}
\note{\cup g}{når}
\note{\ccu h}{til}
\xbarre
\note{\hspace{-2mm}\ql i}{\hspace{-2mm}kva --}
\note{\hspace{-3mm}\clp k}{\hspace{-3mm}ten}
\note{\hspace{-1mm}\ccl k}{\hspace{-1mm}vi}
\note{\hspace{-2mm}\ql k}{\hspace{-2mm}si  --}
\note{\hspace{-2mm}\clp j}{\hspace{-2mm} ir}
\note{\hspace{-2mm}\ccl i}{\hspace{-2mm}far  --}
\hspace{-3mm}\xbarre
\note{\hspace{-3mm}\hu h}{\hspace{-3mm}vel}
\note{\hspace{-3mm}\qp}{\hspace{-3mm}}
\hspace{-1mm}\sluttnoter
\vers{
Vi vil aldri klaga og syta \\
når til kvarten vi sir farvel. \\
For når bare vi setter frem stryta, \\
ja så rinder den ned av seg selv. \\
\\
}

\melodi{Tyven tyven}
\noter{2}{4}{4}{2}{2}
\note{\cu d}{Tyv --}
\note{\cu g}{en}
\note{\cu g}{tyv --}
\note{\cu g}{en,}
\xbarre
\note{\cu {^f}}{skal}
\note{\cu e}{du}
\note{\cu e}{he --}
\note{\cu e}{te,}
\xbarre
\note{\cu d}{for}
\note{\cu {^f}}{du}
\note{\cu h}{stjal}
\note{\cl j}{min}
\xbarre
\note{\cl i}{lil --}
\note{\cu h}{le}
\note{\qu g}{venn}
\sluttnoter

\vers{
Tyven, tyven skal du hete for du stjal min lille venn, \\
men jeg har det håp i vente der blir skjenket en igjen. \\
Tror jeg tralala, helan du var bra, \\
halvan kommer nu, å du, å du, å du.\\
} 
\vers{
Øl er både mat og drikke - nektar og ambrosia. - \\
Uten duger helten ikke, øl er derfor godt å ha, \\
øl er godt å ha, gjør deg sterk og glad \\
løft ditt glass og drikk det er en gammel skikk. \\
}
\vers{
Og når ølet ut er drukket fyller vi vårt glass på ny. \\
Inntil tørsten vel er slukket kan man intet bedre by, \\
intet bedre by, ølet har sitt ry \\
løft ditt glass og drikk det er en gammel skikk. \\
\\
}

\melodi{Så går vi rundt om en enebærbusk}
%\noter{2}{4}{6}{2}{2}
%\note{\cl j}{Så}
%\note{\ccl j}{gjør}
%\note{\ccl k}{vi}
%\note{\cl j}{så}
%\note{\ccl j}{nå --}
%\note{\ccl k}{r}
%\xbarre
%\note{\cl j}{he --}
%\note{\ccl j}{e --}
%\note{\ccl {_i}}{lan}
%%\note{\cu h}{tar}
%\note{\ds}{}
%\xbarre
%\note{\cl {_i}}{he --}
%\note{\ccl {_i}}{e --}
%\note{\ccu h}{lan}
%\note{\cu g}{tar}
%\note{\ds}{}
%\xbarre
%\note{\cl j}{he --}
%\note{\ccl j}{e --}
%\note{\ccl i}{lan}
%\note{\cu h}{tar}
%\note{\ds}{}
%\sluttnoter

\vers{
Så gjør vi så når helan tar, helan tar, helan tar, \\
vil du ha flere så vær litt snar, \\
tenk ei på dagen i morgen. \\
Helan går sjung hopp fallera, \\
hopp fallera, hopp fallera \\
Helan går sjung hopp fallera, \\
tidlig en festemorgen. \\
}





