\sang{PETTER SIN TANTA SIN KATTE}
\melodi{Så går vi rundt om en enebærbusk}


\noter{2}{4}{2}{2}{3}
\NOte{\cu h}{Pet - }
\NOte{\ccu h}{ter}
\NOte{\ccl i}{sin}
\NOte{\cu h}{tan - }
\NOte{\ccu h}{te}
\NOte{\ccl i}{sin}
\barre
\NOte{\cu h}{kat - } 
\NOte{\ccu h}{te}
\NOte{\ccu g}{var}
\NOte{\cu {^f}}{død}
\NOte{\ds}{}
\barre
\NOte{\cu g}{kat - }
\NOte{\ccu g}{te}
\NOte{\ccu {^f}}{var}
\NOte{\cu e}{død}
\NOte{\ds}{}
\barre
\NOte{\cu h}{kat - }
\NOte{\ccu h}{te}
\NOte{\ccu g}{var}
\NOte{\ccu {^f}}{død}
\NOte{\ds}{}
\sluttnoter


\begin{multicols}{2}
\spvers{
Petter sin tante sin katte var død, \\
og vi skulle si a for evig adjø \\
tidlig en onsdags morgen. \\
}
\spvers{
Vi startet ved frokost, og alle bar dusk, \\
og vi kjørte drosje, og Petter var kusk \\
tidlig en torsdags morgen. \\
}
\spvers{
Gravølet b'ynte i hygge og fre' \\
med dobbelte drammer på Phønix kafe \\
tidlig en fredags morgen. \\
}
\spvers{
På Grand fikk vi pjolter, likør og sigar, \\
men omsider kom kelner'n og sa at det var \\
tidlig en lørdags morgen. \\
}
\spvers{
Så gikk vi rundt inntil Petter fant på \\
nå skal vi jamen på Høiskolen gå \\
tidlig en lørdags morgen \\
}
\spvers{
Så gikk vi rundt auditorium C, \\
men der var det ikke noe blivende sted \\
tidlig en lørdags morgen. \\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
}
\spvers{
På salen sto gutta og proffen og sa \\
at vi måtte se til å komme derfra \\
tidlig en lørdags morgen. \\
}
\spvers{
Til Ravnkloa kjørte vi derfra i bil \\
og der kjøpte Petter en kasse med sild \\
tidlig en lørdags morgen. \\
}
\spvers{
Og så gikk vi rundt og fikk øl på kreditt \\
og Petter han kom seg da litt etter litt \\
tidlig en lørdags morgen. \\
}
\spvers{
Så prøvde vi morsomme steder i fleng. \\
De fant oss med beina i Palmens basseng \\
tidlig en søndagsmorgen. \\
}
\spvers{
Så gikk vi rundt om en sint politi, \\
han tok med seg frakken som Petter var i \\
tidlig en søndags morgen. \\
}
\spvers{
Vi andre kom etter der Petter ble ført \\
og der hvor vi kom var det kølande mørkt \\
tidlig en søndags morgen. \\
}
\newpage
\spvers{
Og klokken ble 4 og klokken ble 5 \\
og da den ble 6 fikk vi lov å gå hjem \\
tidlig en mandags morgen. \\
}
\spvers{
Nu sitter Petter og skriver til mor, \\
for regninge ble overordentlig stor \\
tidlig en tirsdags morgen \\
}
\spvers{
Og Petter sin tante sin avdøde katt \\
den døde nå ikke så fryktelig bratt \\
tidlig en onsdags morgen. \\
}
\spvers{
For dette med katta var no' vi fant på \\
for atte Petter en fest kunne få \\
tidlig en onsdags morgen. \\
}
\end{multicols}

\sang{DEN VILLFARNE BEDUIN}
\melodi{Stenka Rasin}

\noter{3}{4}{2}{3}{3}
\NOTe{\cu c}{Fa -}
\NOTe{\cu c}{red}
\barre
\NOTe{\qup f}{vi --}
\NOTe{\cu e}{ll}
\NOTe{\cu g}{fra}
\NOTe{\cu f}{ka --}
\barre
\NOTe{\qu f}{ra --}
\NOTe{\qu e}{va --}
\NOTe{\cu c}{ne --}
\NOTe{\cu c}{n}
\sluttnoter

\begin{multicols}{2}
\spvers{
Fared vild fra karavanen, \\
soveposen fyldt med møll, \\
tørr fra fødslen af i ganen, \\
langt fra hjemmet uden øl. \\
Hvem tar hatten af for fanen, \\
langt fra hjemmet uden øl? \\
}
\spvers{
Bleg og trist og kvindehader, \\
gjennomsvedt, til hest med føll. \\
Temperaturen førti grader, \\
langt fra hjemmet uden øl. \\
Heller dødfødt uden fader \\
end langt fra hjemmet uden øl. \\
}

\end{multicols}
\sentrvers{
Modeløs, kun med en tønde \\
fyldt med salte sild og sølg. \\
Tørstig må en ølhund stønne: \\
Langt fra hjemmet uden øl. \\
Øl er øl! - kan ingen nynne, \\
langt fra hjemmet uden øl! \\
}
