\sang{ROSA PÅ BAL}

\noter{3}{4}{3}{4}{3}
\note{\qu c}{Tenk}
\note{\qu e}{at}
\note{\qu g}{jag}
\barre
\note{\ql j}{dan -}
\note{\qlp j}{sar -}
\note{\cl i}{med}
\barre
\note{\ql i}{An}
\note{\qp}{ - }
\note{\qu h}{ders -}
\barre
\note{\hu h}{son}
\note{\cu i}{lil -}
\note{\cl h}{la}
\barre
\note{\hu g}{jag}
\note{\cl j}{lil -}
\note{\cu h}{la}
\barre
\note{\qup g}{jag}
\note{\cu f}{med}
\note{\cu f}{Fri -}
\note{\cu f}{tiof}
\barre
\note{\qu f}{An}
\note{\qp}{ - }
\note{\qu e}{ders -}
\barre
\note{\hu e}{son!}
\note{\qp}{}
\sluttnoter


\sentrvers{
Tenk att jag dansar med Andersson, lilla jag, \\
lilla jag med Fritiof Andersson! \\
Tenk att bli uppbjuden av en så'n populær person! \\
Tenk vilket underbart liv de'ni før! \\
Sej mej, hur kenns det att vara charmør, \\
sjømann och cowboy, musiker, artist, \\
det kan vel aldrig bli trist. \\
}
\begin{multicols}{2}
\spvers{
Nej, aldrig trist, frøken Rosa, \\
har man som er kavaljer, \\
vart jag en steller min kosa, \\
aldrig forglemmer jag er! \\
}
\spvers{
Ni er en sångmø från helikons berg, \\
o, frøken Rosa, er linje, er ferg- \\
skuldran, profilen med lockarnas krans, \\
øgonens varma glans! \\
}
\spvers{
Tenk, inspirera herr anderson, lilli jag, \\
inspirera Fritiof Andersson! \\
Får jag kanhenda min egen sång, \\
lilla jag, en gång? \\
}
\spvers{
"Rosa på bal", vackert namn eller hur? \\
Børjan i moll och finalen i dur. \\
Nær blir den ferdig, herr Andersson sej, \\
visan ni diktar till mej? \\
}
\spvers{
Visan om er, frøken Rosa, \\
får ni i kvell till ert bord. \\
Medan vi tala på prosa, \\
diktar jag rimmande ord. \\
}
\spvers{
Tyst, ingen såg att jag kysste er kind. \\
Kenn hur det doftar från parken av lind. \\
Blommande lindar kring månbelyst stig - \\
Rosa jag elskar dig! \\
}
\end{multicols}
