\sang{SÅ LENGE SKUTAN KAN GÅ}

\noter{3}{4}{3}{3}{3}
\note{\cu e}{Så}
\note{\cu e}{len -}
\note{\cu e}{ge}
\barre
\note{\qu e}{sku -}
\note{\qu e}{tan}
\note{\qu e}{kan}
\xbarre
\note{\qu h}{gå}
\note{\ds}{}
\note{\cu h}{så}
\note{\cu h}{len -}
\note{\cu h}{ge}
\xbarre
\note{\qu g}{hje -}
\note{\qu g}{tat}
\note{\qu g}{kan}
\barre
\note{\qu d}{slå,}
\note{\ds}{}
\note{\cu d}{så}
\note{\cu d}{len}
\note{\cu e}{ge}
\xbarre
\note{\qu f}{so -}
\note{\qu f}{len}
\note{\qu h}{den}
\xbarre
\note{\qu g}{glit -}
\note{\qu g}{trar}
\note{\qu h}{på}
\xbarre
\note{\qu f}{bøl -}
\note{\qu f}{jor}
\note{\qu g}{na}
\xbarre
\note{\qu e}{blå}
\note{\ds}{}
\sluttnoter


\vers{
Så lenge skutan kan gå, så lenge hjertat kan slå, \\
så lenge solen den glittar på bøljorna blå, \\
om blott en dag eller två så håll tilgodo endå, \\
for det finsmånga som aldrig en ljusglimt kan få! \\
Och vem har sagt at just du kom til verden \\
for att få solsken och lycka på ferden? \\
Att under stjernornas glans bli purrad ut i en skans, \\
att få en kyss eller två i en yrande dans? \\
}
\vers{
Ja vem har sagt att just du skall ha hørsel och syn, \\
høra bøljornas brus och kunna sjunga! \\
Och vem har sagt att just du skall ha besta menyn \\
och som fågeln på vågorna gunga! \\
}
\vers{
Och vid motorernas gång och ifall vakten blir lång, \\
så minns att snart klemtar klockan for dig:ding-ding-dång! \\
Så lenge skutan kan gå, så lenge hjertat kan slå, \\
så lenge solen den glittrar på bøljorna blå \\
så tag med gledje ditt jobb fast du lider, \\
snart får du vila for eviga tider! \\
Men inte hindrar det alls att du er glad och ger hals, \\
så klem nu i med en verkligt sju svingande vals! \\
}
\begin{multicols}{2}
\spvers{
Det er en rasende tur att du lever, min ven, \\
och kan valsa omkring uti havanna! \\
Om pengarna tagit slut gå till sjøss om igen \\
med karibenspassadvind kring pannan. \\
}
\spvers{
Klara jobbet med glans, \\
gå iland någonstans, \\
ta en kyss eller två i en yrande dans! \\
Så lenge skutan kan gå, så lenge hjertat kan slå, \\
så lenge solen den glittrar på bøljorna blå. \\
}
\end{multicols}
