\sang{SHOW ME THE WAY TO GO HOME}


\noter{4}{4}{4}{4}{3}
\note{\ql i}{Show}\hspace{-3mm}
\samnoteu{i}{^h}{-2}{me - the}
\samnoteu{i}{h}{-2}{way - to}
\note{\ql i}{go}
\xbarre
\note{\hup g}{home,}
\note{\ql i}{I'm}
\xbarre
\note{\ql j}{tired}
\samnoteu{j}{i}{-2}{and - I}
\samnoteu{j}{i}{-2}{want - to}
\hspace*{-2mm}\samnoteu{j}{j}{0}{go - to}
\hspace*{-6mm}\xbarre
\hspace*{-1mm}\note{\hlp i}{bed}
\sluttnoter


\vers{
Show me the way to go home! \\
I'm tired and I want to go to bed. \\
I had a little drink and now it's gone, \\
it's gone right to my head. \\
Wherever I my roam, \\
o'er land or sea or foam, \\
You'll always hear me singing this song: \\
Show me the way to go home. \\
}

\sang{NYVASKET HÅR}
\begin{multicols}{2}
\spvers{
:/: Ny - ny - ny vasket hår \\
ja i dag har jeg nyvasket hår \\
bare se hvilken selvtillit du får \\
når du går rundt med nyvasket hår :/: \\
}
\spvers{
Livet var grått, allting gikk så trått \\
nei, det var nok ikke dagen i går, \\
men i dag er alt blitt flott, \\
se det flasker seg så godt \\
ja, for i dag har jeg nyvasket hår. \\
}
%:/: ..... \\

\spvers{
:/: Ny - ny - ny vasket hår \\
ja i dag har jeg nyvasket hår \\
bare se hvilken selvtillit du får \\
når du går rundt med nyvasket hår :/: \\
}
 
\spvers{
Du kan si hva du vil, men før dusjen tar til, \\
vil du nok føle deg litt sjaber der du står, \\
men kun en liten skvett shampoo gjør at \\
gutten blir så god \\
ja, for da står'n fram med nyvasket hår. \\
%:/: ...... \\
}
\end{multicols}
\sentrvers{
:/: Ny - ny - ny vasket hår \\
ja i dag har jeg nyvasket hår \\
bare se hvilken selvtillit du får \\
når du går rundt med nyvasket hår :/: \\
}


\newpage

\sang{DEN FRISKE VIND}
\melodi{Bondemannen}

\noter{6}{8}{3}{3}{3}
\NOTe{\cu d}{Den}
\barre
\NOTe{\qu g}{fri --}
\NOTe{\cl i}{ske}
\NOTe{\cl k}{vind}
\NOTe{\cl i}{og}
\NOTe{\cu g}{den}
\barre
\NOTe{\qu {^f}}{mil --} 
\NOTe{\cu h}{de}
\NOTe{\ql j}{luft}
\sluttnoter

\vers{Den friske vind og den milde luft \\
har vakt mitt freidige mot, \\
og fylt mitt hjerte med vårlig duft \\
og lett bevinget min fot. \\
Nu er jeg i mitt element! \\
Jeg svinger med huen og synger og jubler. \\
Tra, la la la! \\
Hurra, hurra! \\
Hurra, jeg er en student. \\
}

\sang{NUBBEN}
\melodi{Santa Lucia}
\sentrvers{
Nubben på bordet står. \\
Varfør då drøia? \\
Hellre vi tar en tår \\
och oss fornøia. \\
Hei, quantum satis, \\
som vi få gratis \\
som vi få gratis \\
}
