\sang{EN LITEN GYLDEN RING}
\melodi{Tordenskjold}
\vers{
Vi vil synge om en helt \\
like kjent fra sund og belt, \\
før han hette Tordenskjold \\
nå han kalles Monopol. \\
}

\melodi{En liten gylden ring}
\refreng{
En liten gylden ring med V i midten, \\
det er symbolet på den norske spritten. \\
Er dagen uten sol, gå inn bak det symbol \\
og alt vil skinne som en evig midnattsol. \\
En enkel gylden ring med V i midten \\
vil alltid minne om akaquavitten. \\
Ja verdens festlighet er ingen ting \\
foruten det som gjemmes bak den gylne ring. \\
}

\sang{KORN, KORN BØLGENDE KORN}
\vers{
Korn, korn bølgende korn \\
svaier i sommerlig bris -. \\
Sol, sol - nå og tilforn \\
modner det i varmedis. \\
Solguden ganger med vaiende faks \\
gyller det - ødsler sin kraft - \\
varmer med kjærtegn hvert bugnende aks, - \\
skjenker det livsgledens saft! \\
}

\vers{
Øl, øl, skummende øl - \\
lødig som flytende gull! \\
Gull, gull, med skumbrem av sølv \\
i begeret - breddende full. \\
Solgudens styrke og kraft i dig bor - \\
helse og vidd og humør! \\
Vi fikk dig som gave fra Odin og Tor - \\
gudenes drikk aldri dør! \\
}


\sang{HJEMLENGSEL}
\melodi{Stenka Rasin (Rhenska Vinet)}

\noter{3}{4}{2}{3}{3}
\NOTe{\cu c}{Ut -}
\NOTe{\cu c}{en}
\barre
\NOTe{\qup f}{øl}
\NOTe{\cu e}{og}
\NOTe{\cu g}{lan -}
\NOTe{\cu f}{gt}
\barre
\NOTe{\qu f}{fra}
\NOTe{\qu e}{hj --}
\NOTe{\cu c}{em --}
\NOTe{\cu c}{me}
\sluttnoter

\vers{
Uten øl og langt fra hjemme, \\
langt fra hjemmet uten øl, \\
uten øl og langt fra hjemme, \\
langt fra hjemme uten øl. \\
(dacapo ad lib.) \\
}

\sang{UNDULATEN}
\melodi{Enkel tulipan}
\begin{multicols}{2}
\spvers{
Jag ar en liten undulat \\
som får så dårligt med mat, \\
for dom jag bor hos, \\
for dom jag bor hos, \\
dom ar så snåla, \\
Dom ger mig fisk varenda dag \\
det vill jag alls inte ha - \\
jag vill ha brannvin, \\
jag vill ha brannvin \\
med cocacola. \\
}
\spvers{
Jag ar en stor och farlig varg \\
som ar så helvetes arg. \\
Jag bor i skogen, \\
jag bor i skogen, \\
blandt trad och planter. \\
Jag ater gras varenda dag, \\
det vill jag alls inte ha - \\
jag vill ha småbarn \\
jag vill ha småbarn \\
med gamla tanter. \\
}

\end{multicols}












