\sang{SOPHUS}
\melodi{Sov, Dukkelise}

\noter{2}{4}{3}{4}{4}
\note{\cu c}{So --}
\xbarre
\note{\qu h}{phus}
\note{\cu h}{han}
\note{\cl j}{er}
\xbarre
\note{\ql i}{vel}
\note{\cu h}{et}
\note{\cu g}{eks --}
\xbarre
\note{\qup f}{em --}
\hspace*{-3mm}\note{\cu g}{pl --}
\hspace*{-3mm}\xbarre\hspace*{-3mm}
\note{\qu h}{ar}\hspace*{-3mm}
\note{\ds}{}\hspace*{-3mm}
\note{\cl j}{den}\hspace*{-3mm}
\xbarre\hspace*{-3mm}
\note{\cl k}{bes --}\hspace*{-3mm}
\note{\ql k}{te}\hspace*{-3mm}
\note{\cl i}{venn}\hspace*{-3mm}
\xbarre\hspace*{-3mm}
\note{\qu f}{en}\hspace*{-3mm}
\note{\cl i}{kan}\hspace*{-3mm}
\note{\cl k}{få}\hspace*{-3mm}
%\barre
%\note{}{}
%\barre
%\note{}{}
%\note{}{}
%\note{}{}
\sluttnoter

\begin{multicols}{2}
\spvers{
Sophus han er vel et eksemplar, \\
den beste venn en kan få. \\
når no'n i min kasse har tatt en sigar, \\
da sier jeg altid som så: \\
}
\sprefreng{
Sophus har vært der \\
saken er klar. \\
Sophus han låner alt hva jeg har. \\
Sophus han er nå lik'vel min venn, \\
alt hva han låner får jeg igjen, \\
tror jeg trall - lall - la. \\
}
\spvers{
Jeg har i min have et pæretre, \\
der hviler jeg når jeg er trett, \\
men jeg må ha vært et utrolig fe, \\
en morgen var pærene ett. \\
}
\sprefreng{Sophus har vært der\dots \\}
\spvers{
Med myrtkrans i håret og festlig skrud, \\
min kone i kirken har stått. \\
Jeg trodde jeg fikk en uskyldig brud, \\
men der var jeg bleven forådt. \\
}
\sprefreng{Sophus har vært der\dots \\}
\spvers{
Jeg var jo så glad da en sønn jeg fikk, \\
han var meg så inderlig kjær. \\
Men likvel det meg til hjertet gikk, \\
for tanken lå snublende nær. \\
}
\sprefreng{Sophus har vært der\dots \\}
\spvers{
Den gang jeg var død jeg til helvede for, \\
der ligger jeg nå på et brett. \\
Det er ikke sikkert det'r no' jeg tror, \\
det er en som har solgt mitt skjelett. \\
}
\sprefreng{Sophus har vært der\dots \\}

\end{multicols}
