%##############
%
% NBNBNB!!!! Det mangler et sammenbindingstegn på ``fa -- ger''
% Skjønte aldri det der med B'ene....
%
%##############
\sang{UNDER BONDENS AGER}
\melodi{Flickan i Havanna}

\noter{3}{4}{3}{4}{5}
\note{\cup f}{Un -}
\note{\ccu g}{der}
\note{\qu h}{bon -}
\note{\qu h}{dens}
\xbarre
\note{\qu g}{a}
\note{\hu h}{--}
\note{\hu {_i}}{ger,}
\xbarre
\note{\cup e}{sne}
\note{\ccu f}{dig}
\note{\qu g}{skjult}
\note{\qu g}{i}
\xbarre
\note{\cup f}{jor -}
\note{\ccu g}{dens}
\note{\hu h}{skjød,}
\barre
\note{\cup f}{lig -}
\note{\ccu g}{ger}
\note{\qu h}{trinn}
\note{\qu h}{og}
\xbarre
\note{\cu g}{fa}                         
\note{\ccu h}{--}
\note{\hl {_i}}{ger}
\xbarre
\note{\cup e}{en}
\note{\ccu f}{po -}
\note{\qu g}{tet}
\note{\qu h}{som}
\xbarre
\note{\hu f}{død.}
\note{\qp}{}
\barre
\note{\cup h}{Bon -}
\note{\ccl {_i}}{den}
\note{\ql j}{er}
\note{\ql j}{en}
\xbarre
\note{\cl {_i}}{lis -}
\note{\cl j}{tig}
\note{\hl k}{rev,}
\xbarre
\note{\cup g}{tar}
\note{\ccu h}{po -}
\note{\ql {_i}}{te -}
\note{\ql {_i}}{ten}
\xbarre
\note{\cup h}{opp}
\note{\cl {_i}}{med}
\note{\hl j}{grev,}
\barre
\note{\cup f}{gjem -}
\note{\ccu g}{mer}
\note{\qu h}{den}
\note{\qu h}{blant}
\xbarre
\note{\cup g}{ost}
\note{\cu h}{og}
\note{\hu {_i}}{kål.}
\xbarre
\note{\cup e}{Bon -}
\note{\ccu f}{de -}
\note{\qu g}{man -}
\note{\qu h}{nens}
\xbarre
\note{\hup f}{skål!}
\sluttnoter
\begin{multicols}{2}
\spvers{
Under bondens ager \\
snedig skjult i jordens skjød, \\
ligger trinn og fager \\
en potet som død. \\
Bonden er en lystig rev, \\
tar poteten opp medgrev, \\
gjemmer den blandt ost og kål \\
Bondemannens skål! \\
}
\spvers{
Dypt i Bondens kjeller \\
råder gravens dysterhet, \\
inntil bonden seller \\
hele sin potet. \\
I en sekk av spunnet hamp, \\
spent bak bondens geile gamp \\
stiler den mot høye mål. \\
Bondegampens skål. \\
}
\spvers{
Bent til Lysholmgården \\
ruller vår potet på hjul, \\
der blir de omskåren, \\
brent ppå sorte kull, \\
destilleres hen og dør, \\
men står opp i ny kulør \\
som fugl Phønix fra sitt bål. \\
Akevittens skål! \\
}
\spvers{
Skål for bondens ager, \\
skål for hans poteter små. \\
Bondens viv er fager, \\
skål for henne og. \\
Skål for bondens hest og høy, \\
skål for vogn og seletøy, \\
skål for den som uten skam \\
drikker Lysholms dram! \\
}
\end{multicols}
